港人後代：都柏林的朱市長

//在上世紀，很多人為了逃避中國大陸的戰火和政治亂局，而走難到仍是英國殖民地的香港。他們到埗後落地生根，香港也慢慢發展成國際大都會。可是，面對六七暴動以及 80 年代中英談判，政局不安，在 60 至 70 年代、80 至 90年代，香港先後出現移民潮。移居海外的港人及其後代，有些成為了出類拔萃的人才，例如愛爾蘭的都柏林市長朱希素（Hazel Chu，音譯）。

根據「南華早報」報道，朱市長雙親都是新界人，爸爸來自接近沙頭角鹿頸的雞谷樹下，母親則來自沙田小瀝源。兩人都生活清貧，由於雞谷樹下位置偏遠，朱爸爸年輕時很難找到工作；朱媽媽年紀小小，就要在放學後到市集賣花幫補家計。朱爸爸的親戚多數移民去英國，但他有朋友在都柏林，於是選擇了當地；朱媽媽的哥哥則在愛爾蘭定居，並鼓勵她來都柏林。

朱爸爸在一間餐廳當搬運工，在那裡與朱媽媽相遇，並誕下朱希素。兩人賣過炸魚薯條，到後來則經營中餐館。可是，之後兩人離婚，朱爸爸回到新界，朱媽媽就含辛茹苦照顧希素和她的哥哥。希素年輕時已經在餐廳幫忙，做過洗碗、侍應、幫廚。她們和姨媽一家同居，9 個人住 3 間睡房。年少的經歷，令朱希素努力讀書，考進當地名校都柏林大學，讀政治及歷史學，在學時活躍於辯論比賽，亦是哲學學會的要員。

後來，朱媽媽熬出頭來，發展出 4 間餐廳、擁有超過 100 名員工。而朱希素自己就考進金斯因斯法學院（King’s Inns），成為當地首位獲授予出庭律師資格的華人。她後來投身非牟利組織，曾在悉尼、香港和貴林工作。到 2014 年，朱希素才投身政界，成為左翼政黨「綠黨」成員，並幫其男友，後來的丈夫科斯特洛（Patrick Costello）助選。她在彭布羅克區（Pembroke）地方選舉以高票當選，獲得超過 4,000 張第一選擇票。同年更被推舉為綠黨主席。

都柏林的市長由市議員推選產生。由於得到愛爾蘭共和黨、工黨等主要政黨支持，朱希素最終以 43 對 9 票，在今年 6 月獲選為第 352 屆都柏林市長，她是愛爾蘭歷來第 9 名女性，以及首名非白人市長；更是歐洲各國中，首名華人在國家首都當上市長。她的一大任務是對抗種族主義和性別歧視，並指成為非種族主義者（non-racist）並不足夠，還要成為反種族主義者（anti-racist）。

即使在都柏林出生和成長，朱希素仍然帶有濃厚的香港色彩。她能說流利廣東話，而且從 15 歲起，每年都會隨母親回港探望婆婆和一眾親友。去年 9 月她在推特就重申「 雙親來自香港不是中國」。到 11 月，香港民主派在區議會選舉中大勝，投票率高達 71%，朱希素也在推特送上恭賀，形容是大力打了政府的屁股（spanking），並以愛爾蘭語「Gwan」（英文：Go On）為港人打氣。//

成家都咁叻

港人之光

去年 9 月她在推特就重申「 雙親來自香港不是中國」

呢個豬市長勁共勁共連登仔唔該唔好再吹奏呢個臭西人地無認自己係香港人選舉有支那大使館拉票

佢黎緊應該入唔撚到境探親

一睇樣就知香港人啦

SCMP黨媒吹奏認證

有表態喎

真typical港女樣

cat girl

我地愛爾蘭手足有聯絡過呢個豬西希望可以聲援香港，呀市長話自己唔係香港人拒絕幫手出個Tweet無行動呃下like都好呀

block你老母你地唔係愛爾蘭就用齋用黨媒報導打J吹奏條臭西

朱爸爸在一間餐廳當搬運工，在那裡與朱媽媽相遇，並誕下朱希素。

咁佢嚴格黎講真心唔是香港人
你講既野有無evidence??

咁就趁地淋啦

btw 唔係話唔信你，不過有冇多啲證據？

好明顯係愛爾蘭人

好撚柒囉

邊撚到似港女

i cant agree more

所以唔好再吹奏佢
佢對香港嘅事基本上漠不關心
同香港基本上無感情
佢由細到大都唔係住係香港

乜嘢嚴格上
係直情唔係

唔似囉

佢地係香港人身份形成之前離開左香港
根本就冇香港人身份意識觀念

你哋去搵愛爾蘭移民谷睇都大把呢啲information

新界原居民去英國潮
同六七暴動關係唔大
主要係1962年前英國臣民法係直通

你哋去搵愛爾蘭移民谷睇都大把呢啲information 信下人講啦唔該

呢個表態只係支持示威者，再拉埋BLM黎講，左膠政黨慣常論述個Tweet無譴責支那同港公政府可能呀市長唔敢

算啦
人地係Irish
香港人就唔好認屎認屁啦

似貴花田

佢只會為咗香港人選票至認自己係香港人
為愛爾蘭選票至認自己係愛爾蘭人
好似仲有一個身份但我唔記得

而家佢提出呢個論點
是咪應該由佢提供論據助證呢

好大波！

上面仲有人港人之光都霎戇
同啲支那人話外國籍華人都係中國人冇撚分別

人地愛爾蘭人黎 唔好好似強國人咁

出生 成長 教育 身分認同都唔係香港
咁就唔好屈人地係香港人啦

根本香港人已經走向落地兩三代人
新一代根本唔明香港人身份既構成時間同因素

豬爸爸豬媽媽生左隻豬囡

老老竇竇連登仔係咁吹奏個市長而家除左打完J自我感覺良好外有幾多個移到民黎愛爾蘭呀？黎到記得投票俾豬市長呀話曬係香港後代

好撚勁好撚傳奇

睇你口氣一定係投資移民過去

五毛已認證

又block一隻

其實係 人地無意討論香港議題
咁就繼續河水不犯井水了

無話吹唔吹奏
你有論證show到出黎咁我地咪信你
講左咁耐你又一句evidence都無
咁可以點信你

利申 無話支持唔支持呢條友
只係想了解你既論據

catgirl樣 lo

分化撚露哂底
你唔係以為用多幾個emoji就有糧出呀嘛

一講豬市長勁共勁共班五毛小學雞就出曬黎

正解

如果佢話自己係香港人 咁咪先叫佢係香港人
如果佢冇話自己係香港人 咁咪繼續叫佢愛爾蘭人
唔好強加香港人身份落佢到啦

人哋愛爾蘭人老奉幫你架咩？

不如post 你愛爾蘭手足搵佢嘅cap 圖睇下丫
無圖我話你老母比狗屌生咗你都得啦

皇天擊殺五毛 五雷轟頂 死全家 落地獄

Dublin 市長係禮節性虛位，一切事務由City Council負責。

似ABC多啲

移民一代同香港仍然會有好深厚嘅接觸
佢地既仔女就真係唔係香港人

你地可以唔相信愛爾蘭手足既 正如樓上話齋豬市長取態係愛爾蘭移民谷都一早知

我出糧要euro

照你呢個諗法全世界都係中國人啦
on撚9
blocked

source?

咪咁失禮，搞到神憎鬼厭

從來豬市長都唔係同路人 分化你老母

正確

係因為新界太少機會出頭

所以一心去外國闖

例子有鴨洲

利害，睇得出佢真係好努力

咁係同twitter佢嘅公開言論不符吖嘛
個post就唔只一條link睇得到
咁我哋見到嗰邊係咁
你要拎出嚟先得
冇link冇圖齋噏有鬼用
重複又重複講
不如拎出嚟share下先唔好嘥時間

其實你po過evidence上黎咪得
我唔明點解仲要討論咁耐
既然你都聲稱一早知

呢隻豬西都係左到無輪架啦
幫得D咩呀?

account賣少見少,唔好成日亂用啦

有好大部分香港人父母或者祖父輩都係嚟自大陸
但係現時好多香港人唔會承認自己係中國人
人地土生土長愛爾蘭
所以唔好亂屈人係港人之光

evidence？有無evidence條豬西係反支那港共既同路人呀？

竟然唔信愛爾蘭手足，睇完片面之詞就亂9咁撐人真係無野講

on9仔up得出就up，食屎啦你

唔該曬巴打分分鐘樓上有小學雞連愛爾蘭係邊度都唔知

係果邊長大都可以成個香港人咁樣

只係想連登巴絲認清事實
相信當地手足
唔好亂咁信中共大外宣
睇埋人地推特嘅留言先好去判斷，唔好懶

講黎都晒gas
認真講 我就從來都係想知點解你個個話佢唔幫香港人既論據
你兜左咁耐都提供唔到 然後就不斷打話連登仔支持呢個人
其實如果你有論據一早po上黎咁就唔需要討論左咁耐都無結果

你po到論據上黎咁自然就會相信你架啦
而家你就空口講白話 一味愛爾蘭手足咩咩咩

一句到尾 你放evidence上黎 就會信

笑得好charm

呢位巴打就好過上面個個會員大波妹
一黎就貼左d論據 起碼唔使兜黎兜去講d無謂野

ok 上去望望先

Catgirl黎嘅

Hazel Chu都吹奏

你可能見佢出咗個tweet支持香港示威者，但人地批評美國警暴，一句都無批評過香港警暴喎，咁就呃咗你支持佢啦

佢咁位高 其實可以做到啲咩幫？

呢位巴打你好 其實你觀乎我全部留言 我有無一句講過話支持佢
由頭到尾 我只是想知道上面會員大波妹既論點建基於咩論據
上面你都po左論據出黎 咁起碼我可以用個堆論據再搵再去印證大波妹既論點

但問題由頭到尾大波妹得論點 無論證 一味就愛爾蘭手足
咁點解佢唔一早po上黎 咁就唔使講咁多廢話

//年少的經歷，令朱希素努力讀書，考進當地名校都柏林大學，讀政治及歷史學，在學時活躍於辯論比賽，亦是哲學學會的要員。//

父母無迫佢讀醫法工商

我意思個“你”字，係大家，任何睇咗咗報導/tweet嘅人

睇錯catgirl

上連登攞唔撚出source 就係鳩up
人地已經再三問左你幾次
圖都無張 我就屌你老母 革邪啦

如果手足選擇移居海外，一定要努力出人頭地，等多D國家知道香港人不亡！

除左識嘲諷之外 就咩都攞唔出黎 我夠識話你老母生花柳
全連登都知咯

其實成件事好簡單 如果會員大波妹一開始講話佢扮野
然後po巴打張cap圖上黎助證 咁連登巴絲自然會分析同上twitter了解就會知呢條友咩料
但唔明點解佢不斷兜黎兜去
不過算 多謝你提供資訊

唔係話唔信你， 你都攞少少野出黎show下
叫做可以服下人吖 source都無條 我係咪要DLLM 呀

又叻又靚

都柏林Cat girl

$0.59，不意外

有無證據先 無既話任你點吹都得